《人民日報》美方不要低估中方反制能力！合則兩利、鬥則俱傷！

【明報專訊】《人民日報》昨天發表評論文章「勿謂言之不預！美方不要低估中方反制能力」，回應備受關注的「稀土牌」稱，若美方想利用依靠中國的稀土製造的產品打壓中國發展，中方決不會答應，指出中美兩國產業鏈高度融合，互補性極強，合則兩利、鬥則俱傷，奉勸美方不要低估中方維護自身發展權益的能力。